屌你老味一新年就知香港大撚把大陸仔

個啲水貨蝗，成口蝗語嘅蝗子，乜撚野啟晴村清河村依啲小大陸都費撚事講

作為一個阿爺都係香港出世嘅90後，發現身邊根本勁撚多人明明係大陸閪又扮香港人

好多大學同學個口就係咁話本土乜乜柒柒，黃絲港獨，話自己唔係中國人，但係依班人一新年就番大陸逗利是，仲要收到四萬咁口。所有親戚都話係大陸，又係大陸有屋個啲，擺撚明係大陸仔扮香港人。btw依啲人就算唔新年都成日去大陸飲喜茶食海底撈。又鍾意用埋啲大陸用語，乜撚寶寶乜乜乜，嚇到吃手手等等。

甚至有去過某啲同學屋企，明明個老母講野都仲係有鄉音，擺到明大陸黎，但個口又笑鳩個啲單非蝗黎搶野，又話大陸女人專呃錢，又話咩每日150應該取消，要團聚就番大陸團聚乜鳩咁，點知自己老母咪又係大陸人，佢自己分分鐘都係單非。

出咗黎做野，大把人細個係大陸住過，甚至係大陸讀書，長大，啲朋友係晒大陸，主要通訊工具唔係WhatsApp，係WeChat，少用Facebook，玩朋友圈，無睇過至net小人類，然後扮香港人。講真，屋企Group用wechat開嘅唔用WhatsApp個班，擺明係大陸人。

真係好撚想問依班人，到底哪兒來的勇氣話自己係香港人？

利申 阿爺個代已經係香港出世，讀書長大，我同大部分親戚都係香港住同長大，所謂番鄉下，都係出世個陣話要係祠堂點燈定唔知咩，就全家都無再番過。

最後，我並唔反對大家去中國工幹或者旅遊，希望覺得自己係香港人嘅，唔撚好再講番大陸，最多只係去中國，「番」依個字，有歸去嘅意思，好似番屋企咁，屬於自己嘅地方先會用番。係去中國，去大陸，正如你會同人講話去日本，去美國咁。

我知實會有大陸仔衝出黎話我阿爺個老豆咪又大陸落黎，但得罪講句，你地依啲單非唔好再扮香港人喇！咪撚再用wechat啊！

1999 sor 但見到啲仆街一車車去大陸過年再扮香港人就躁底

我地祖國咁偉大
有咩問題？

唔用wechat仲有咩好用

樓主on9的

開咗五毛台 手下留情

內地人有咩問題 尊重下

自己歧視返自己同類低賤先係最低賤

你咁講嘢對唔對得住黨對你嘅一番栽培

內地人無問題架 咪番大陸囉 唔好扮香港人先得架嚇

香港人咪即係中國人

一個人係咪大陸出世同佢愛唔愛香港有咩直接關係？夠大把人全家香港出世但係走去瀨共 如果有得揀邊度出世嘅話 個個都識揀德國芬蘭乜乜乜啦
利申：預左俾人砌我係五毛

咁我諗真係得番圍村人先叫香港人

事實係喎

愛香港都唔等於你係香港人架喎 唔撚通你愛結衣，你又係佢老公咩

事實上，你係大陸出世，係大陸成長就係大陸人，唔知你貪香港啲福利定點而走落黎，總之你走落黎依個行為其實咪又係蝗

你係大陸人無問題架，咪番大陸囉，但唔好口講愛港扮港人，笑鳩其他大陸人係蝗，但其實自己都係

可以收皮嗎
上一代係落黎建設社會
你有冇佢地咁勁啊撚樣柒碌？
戇鳩無藥醫啊著係